點解債卷入場費咁高？

要成兩百萬, 有冇低入場費版？例如幾皮

你想問債券基金？

Ibond 1萬一手

interactive broker

收益低, 本細既話, 扣埋成本無咩賺

入場費低仲邊有人跟大戶玩股票

係咁唔公平
低風險既野你地無得玩

似似哋香港有冇

有

Where?

債基係唔同債券組成

點解唔好買債基？

咁小洗撚你借呀?

債券會搶哂銀行生意
債券又高息過定期

如果企業債券幾千蚊就入到場嘅話,大部份公司根本唔需要俾咁高息出黎
因為一般人問銀行借少少錢,利息都已經低至 2-3%
公司發債最大嘅目的係籌到足夠size嘅錢
入場門檻高可以減少好多admin cost同確保筆錢嘅份量

債券基金係買一大堆公司嘅債,定期派返債息出黎或者繼續留喺基金入面滾存
同買直債嘅模式好唔同
因為直債hold to maturity就已經直接拎到當初預期嘅回報率(yield)
可以避免到期想拎錢嘅時候價格有較大波動

如果資金未夠你去private bank到玩
可以Through iFast去買,基本嘅選擇可以喺Bondsupermart入面睇到
而且平台入面可以買到IPO嘅債
不過大部份債係USD 200k入場,都有少部份係USD100k 入場

買債券個刻我計到yield同幾時收番本金

但債基

其實唔難

買債基計計就知伏
aaa小過3%你減返乜費物費
佢要渣幾多垃圾債你先有肉食

買BND咪得

計埋税得1.x%

請問強積金內可選嘅債券基金同市面上可以買到嘅都係一樣？

買基金咪俾人分咗利瀾